中國10月出口按年升逾20%

海關總署公布，按人民幣計，中國10月出口按年升20.1%，預期升 14.2%，前值升17%。進口按年升26.3%，預期升17.7%，前值升17.4%。

中國10月貿易帳金額2,336.3億人民幣，預期2,370億人民幣，前值2,132.3億人民幣。

貿易戰下不跌反升？搞咩

口水戰定貿易戰?

貿易戰前做儲備 講左好耐

出口點做儲備

你既出口咪人地既即係入口囉，人地都要儲定貨等感恩節聖誕節

關稅未有
拎緊最尾果批貨
出年年頭就唔買貨啦
搵越南佬買

出口增加但外匯儲備減少，點解

真係好明顯急住出貨先多左出口

姐係大家都預期唔會短期解決到

10% 冇影響
25%先會有

最尾批貨

包含關稅既金額？

贏国又贏

數期

中國1至10月對美貿易順差1.69萬億元人民幣，擴大11.5%。

吊

煙加稅前都會增加銷量
之後就...

唔明

都話好多貨可以儲定，例如多士爐，五袋牛仔褲或polo tee等都唔會轉款，依d貨咪可以落多幾櫃囉！

以人民幣計
仲有可能喺關稅前趕出貨
同埋支那嘅數據

咁對美順差按年升11%呢？

你知聽日會加價10%,咁你今日會唔會買咗先

因為加稅，啲人咪係咁出貨囉....數字咪升，你睇埋出年第一季就知..

唔會
尚悅嶺都話加價
冇錢買

呢個係你自己推論咋麻？
中美順差9月已經創新高啦wo
果時關稅已經生效啦麻

關稅下年1月生效喎傻豬

咩呀 2000億10%9月24日生效左啦wo
重有之前500億都生效左波
我記錯咩？

咁你冇記錯
不過仲有1月1會由10%加到25%

同埋揾替代廠商都要時間

其實好易明，由一加關稅開始，D廠chur到盡去趕係1月1前到美國

呢排d船爆到傻，淨係加capacity都加左最少90k teu

宜家係死前最後一口氣

下年1月直接仆直

如果trump真係諗住往死裏打，東南亞實fatfat

咁含蓄唔加多個0添？反正冇人會知佢盤數

同埋中國人民幣跌咗10%, 所以1月1號之後先有野睇

暫時美國企業免關稅

補新聞

以為會取消 ,沽到佢爆

依到都只係一部份，重有幾千億貨未加稅，果堆貨預期將會加稅咪要加之前大量入貨

話說加首次登記稅前，車行生意都會突然間好咗
之後就

你見支那都唔敢出聲威就知咩事啦

其實我講左幾次要等下年出嘅經濟數據先知中國咩環境，先知有幾震盪到經濟，先知會唔會影響到樓市

首先支那數據會有假，要睇埋美國入口數字，船運情況（集裝箱運費），美國入口商有冇增加庫存跡象。

不過我識好多廠年中開始已冇單炒人，美資早幾年已經走緊，只係侵侵將件事表面化左大家先留意到。

利伸：做過美資MNC

好多年前支那都利用香港造假出口數據喇，當時香港仲未完全大陸化唔小心公佈左真實數據出黎，同支那聲稱既差好L多，之後香港應該被極速同化唔敢報真數據出黎，但做進出口貿易既都知支那利用反覆出入口Dummy貨黎谷數據，癡L線國家

假設供應商俾你同你俾個客既找數期都一樣 net 90 日
你唔可能響供應商俾貨你第二日就生產完出貨俾你個客
當你生產周要一個月, 第90日你要找數俾供應商, 第120日你個客先找數俾你
咁中間果30日咪會少左現金

更加唔好講好多時供應商俾你既數期仲短過個客俾你個期好多
當然你可以話拖數
咁你咁樣拖多三兩次, 人地咪要你paid in advance 囉

樓上班人居然相信中國海關嘅數字，唔知係假天真定真白癡？佢地盤數有冇得核數啊？有邊個監督啊？習總只要改幾個數字，咩面都返嚟，繼續偉大光榮正確，個皇帝真易做。

大陸人自己寫嘅：

海关总署公布的数据显示，去年12月份内地从香港进口额为21.63亿美元，去年同期是13.15亿美元，同比暴增64.5%；而与此同时，香港特区政府统计处26日公布的数据显示，12月香港向内地出口1681.32亿港元（约合216.9亿美元）仅增长0.9%。

你可以對番美國入口條數架！

又擴大 侵侵要重手d啦

其實無咁複雜，純粹係沽外幣買人民幣，保匯率

行刑前最後晚餐 梗係食飽啲啦

樓主發現j 錯數一早走左啦

你無野呀？我貼新聞比你講到J大陸條數？
你好撚鐘意辣火頭嫁？

Thanks 正想要打呢個內容